一分鐘學化學： CS 分子話你知

係悶啲，但理科、文科、呀...... 都明到。

CS 分子有 4 部分：

Cl, Chlorine 氯
Benzene ring 苯環
C=C 碳雙鍵
CN 山埃
1-3 都冇乜極性，所以 CS 唔溶係水，好難落雨沖走！（水有極性，所以極性部分多嘅分子先溶係水）。

25℃ 嘅一堆 CS 固體相對冇咁大鑊，但如果係微粒狀入眼鼻口你就 HiHi 。

有 1 及 4 燃燒就可出 hydrogen chloride, HCl 氣（吸多會肺水腫）同 hydrogen cyanide, HCN 氣（山埃氣：死得）。

有 2 苯環就冇乜好嘢，入咗身體經肝生成苯 benzene ，致癌例如血癌。

有 3 就代表比較易分解。可以用碱性水解分解 CS 成冇咁催淚嘅產物。

有 1+2 就代表燃燒可產生二噁英 (dioxins) ，有 1+2 亦代表好穩定， dioxins 亦有 1+2 ，所以可以係大自然殘留幾十年！

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

毅進無chem 讀

push

2,3,7,8-tetrachlorodibenzo-p-dioxin
依隻先最毒 完全無敵
入咗身體一世都排唔走